\documentclass[a4paper,10pt]{article}

\usepackage{amsmath, amssymb,amsfonts,  mathrsfs}
\usepackage{amsthm}%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{a4wide}
\usepackage[latin1]{inputenc}
%\usepackage{fancyhdr} %pour les hauts et bas de page
\usepackage[francais]{babel}% donne de bonnes c\'esures  en francais
\usepackage[T1]{fontenc}% demandé par pdflatex
\usepackage{titlesec}%pour modifier le style des sections
\usepackage{float}%pour fixer les flottants
\usepackage{url}%pour ecrire une adresse d'un site web
\usepackage[all]{xy}%pour faire des diagrammes
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{nopageno} % pour supproimer les numeros des pages

\usepackage{pdfsync}
\pagestyle{myheadings}
\markright{ENSIIE 1A Année 2016/2017 \\ MPM2 Projet Math}
%\pagenumbering{empty}

\newtheorem{definition}{Définition}

%%%%%%%%%  interlignes et indentation

\begin{document}
\begin{center}
\textbf{\huge{Groupe 1: Estimation du flot optique}}
\end{center}
\medskip

\section{Organisation}

\subsection{Règles}

\begin{itemize}
\item 3 séances de 3h30.
\item Travail réalisé en trinôme.
\item Un travail copié ou effectué en collaboration entre $N$ trinômes divise les
  notes par $N$.
\item LES DOCUMENTS ET SOURCES RENDUS EN RETARD NE SERONT PAS PRIS EN COMPTE.
\end{itemize}

\subsection{Objectifs et contenu du travail}

Les projets math consistent en la résolution mathématique d'un problème et à sa
mise en oeuvre informatique. Ce qui est attendu est donc :

\begin{itemize}
\item Un rapport écrit présentant de manière claire le problème ainsi que sa
  solution et une description des algorithmes proposés.
\item Les sources du programme développé ainsi qu'un script permettant la
  compilation et l'exécution de celui-ci. Vous utilisez le language C++.
\end{itemize}

\section{Sujet}


Le but de ce projet est de déterminer le flot optique entre deux images successives d'une séquence.
Vous utiliserz pour cela la stratégie de Combinaison Locale-Globale présentée dans l'article
[1]. 

\subsection{Gestion d'une image PNG}

\begin{enumerate}
  \item En vous inspirant de l'exemple fourni, écrivez une fonction qui prend en paramètre une image
    au format png et qui retourne une \emph{png\_structp}.
  \item Ecrivez une fonction permettant de convertir une \emph{png\_structp} en un tableau à deux
    dimensions. (Utile: Ecrivez des fonctions retournant la largeur ($n_x$) et la hauteur ($n_y$) 
    d'une image)
  \item Ecrivez une fonction permettant de sauvegarder les vecteurs sous la forme

    \begin{center}
    \begin{tabular}{|ll|}
      \hline
      $v_x(0,0)$ & $v_y(0,0)$\\
      $v_x(1,0)$ & $v_y(1,0)$\\
      $v_x(2,0)$ & $v_y(2,0)$\\
      $\vdots$ & $\vdots$\\
      $v_x(n_x-1,0)$ & $v_y(n_x-1,0)$\\
      $v_x(0,1)$ & $v_y(0,1)$\\
      $v_x(1,1)$ & $v_y(1,1)$\\
      $\vdots$ & $\vdots$\\
      $v_x(n_x-1,n_y-1)$ & $v_y(n_x-1,n_y-1)$\\
      \hline
    \end{tabular}
    \end{center}
\end{enumerate}

\subsection{Flou gaussien}

\begin{enumerate}
  \item Donnez l'équation de la densité de probabilité $g(x,y)$ de la loi normale en dimension 2.
  \item Quel est l'effet du paramètre de déviation standard $\sigma$ présent dans la formules ?
  \item Déterminer le paramètre $\mu$ en fonction de $\sigma$ tel que
    $$P(m-\mu < X < m+\mu)\approx 0.95.$$
  \item Afin d'appliquer un flou gaussien à une image, nous devons d'abord déterminer le filtre
    gaussien à appliquer. Ecrivez une fonction qui créer ce filtre à partir des paramètres $\sigma$
    et $\mu$.
  \item Ecrivez une fonction qui applique un flou gaussien de paramètre $\sigma$ à une image (sous
    forme de tableau).
  \item Soit une image $f$ et un filtre gaussien $K$ de paramètre $\sigma=4$. Donnez
    approximativement le nombre d'opérations nécessaires afin d'effectuer la convolution $K_\sigma
    \star f$ dans le cas où $\mu=2\sigma$. et $\mu=3\sigma$.
\end{enumerate}

\subsection{Estimation du flot optique}

\begin{enumerate}
  \item À l'aide de la méthode des différences finies déterminez $\frac{\partial f}{\partial x}$ et 
    $\frac{\partial f}{\partial y}$ à l'ordre 4.
  \item Déterminez la matrice donnée par l'équation 
    $$J_\rho = K_\rho\star(\nabla f, \nabla f^T)$$.
  \item Déterminez le système d'Euler-Lagrange associé au problème de minimisation de la
    fonctionnelle
    $$E = \int_{\Omega}(u^TJ_\rho u + \alpha|\nabla u|^2)dxdy.$$
  \item A l'aide de la méthode SOR résolvez ce système.
\end{enumerate}

\vfill

[1] Andres Bruhn and Joachim Weickert, Lucas/Kanade Meets Horn/Schunck: Combining Local Global 
Optic Flow Methods, International Journal of Computer Vision, vol. 61, no. 3, pp. 211- 231, 2005


\end{document}
